［香港產業單一，經濟轉型極失敗］100億發展新產業都好過吊住海洋公園條命，香港政府冇腦、冇撚用

吊住海洋公園條命有乜用？
香港土地問題嚴峻，平地少，主題樂園佔地咁大，又創造到幾多價值出嚟？

相比金融、貿易、專業服務，旅遊業佔香港只有GDP 5%係眾所週知
主要係旅遊業可以養住一堆低階旅遊業+酒店業職位
100億就係吊住嗰堆職位，佢哋失業，本地消費會減少

香港政府淨係識谷旅遊業，不斷洗香港人腦，話旅遊業係咩4大支柱
支柱喎，冇咗支柱死得啦
好幾年前嘅文章已經拆穿咗呢個謊言

香港其實只有3大產業
論GDP，旅遊業甚至比唔上衰退咗二十年嘅文化產業
論就業人口，兩者不相伯仲

捧旅遊業就係賺easy money，低增值、低技術。
香港要發展知識型經濟？得啖笑
同推高地價搞地產賣地賺錢一樣，賺easy money就好似吸毒咁，越踩越深

當然好多香港人都係咁，淨係識搵easy money，創業就係入淘寶垃圾貨靠marketing吊高個價嚟賣，冇品質、冇design、價錢貴

另一個原因就係港共政府想香港更依賴中國，想將香港變成澳門咁，寄生中國嘅旅遊城市，要消滅香港文化創意產業，要科技、工業發展停滯

支柱金融業、專業服務，會計、保險等等講好聽啲叫做同中國互惠互利，「中國都需要香港嫁」、「你搞死香港大不了大家攬炒」。
講難聽啲就係金融公廁，做中共白手套。股市已經大量中資股，恒指反映緊中國經濟，香港本土經濟攬炒對離地恒指嘅影響係好細。

點解要壓垮文化產業？因為強大嘅文化產業影響力係好大，大到可以決定粵語繁體字生死
以前80年代香港電影、音樂、電視劇、漫畫都興起過
好多大陸人都因此認識更多粵語、繁體字
細個十幾年前喺中國搞白事，祖屋祠堂對出空地拉塊大白布，成村人睇粵語、繁體字幕嘅周星馳電影（非粵語地區）

依家香港文化產業淪落到得返奶共TVB、紅色藝人圈、中資合拍電影

100億你話可以做幾多嘢？點解偏幫旅遊業就唔幫文化產業？
美國、日本呢啲軟實力雄厚，好耐以前已經耕耘緊輸出文化，累積咗好多經驗同深厚底蘊，我就唔拎呢啲文化強國出嚟比啦

如果拎90年代尾先後來居上香港嘅韓國嚟參考

較高製作成本嘅商業片-屍殺列車，成本 850 萬美元，大約6500萬港元，全球票房收益約7億7千萬港元

100億可以資助拍幾多套大製作港產片？唔使套套都成功嫁，有幾套成功就足以打響名堂，帶起成個產業

文化產業相比創科、重工業已經係低投資成本，100億投資殘舊海洋公園，霸更多寶貴嘅土地，起啲呢個年代根本冇乜吸引力嘅機動遊戲，你話香港政府有腦嗎？

台灣,南韓已經都唔會靠旅遊
兩邊都靠電子業搵到d出路
香港一個城市仔靠洗黑錢,地產搾壓本地人,支那旅遊維生?
但個政府都唔係為香港,洗乜諗咁多
送曬d錢上去就得

邊個話你聽送錢畀海洋公園係為咗發展香港經濟

「1994年，韓國時任總統的金泳三，在出席一場國家科學技術諮詢會議，得知電影《侏儸紀公園》一年間賺進了8億5000萬美元，相當於當時韓國汽車出口150萬輛所得的收益，非常震撼，於是下令積極推動文化產業。同年五月，便火速在文化觀光部內設了文化產業局，局下設影像唱片課、電影振興課、出版振興課及文化產業企劃課。

這個《侏儸紀公園》的故事，頗富戲劇性，也在多篇論文當中出現。它意味著，韓國文化產業推動最原始的動機，是看中了電影的高附加價值，這也是為什麼他們在1999年制定的《文化產業振興基本法》，把電影放在各文化產業項目的第一位。另一方面也可以看出，韓國的文化產業政策，一開始便建立了正確的觀念，走對了方向。因為影視產業綜合了戲劇、文學、音樂、美術等各種文化產業的因素，是文化產業的龍頭，只要影視產業振興，其他文化產業也可以帶動起來。」

「1997年11月21日，這一年韓國的GDP成長率跌到了-6.7%，這個數字是什麼樣的概念？今年(2013)台灣經濟研究院正為了GDP保+2%忙得焦頭爛耳，台灣現在景氣再乘以個"幾倍慘"，差不多就是97年韓國社會上的低迷。

不得已，韓國只好向IMF(國際貨幣基金組織)求援，這一求不得了，隔年GDP大幅進展到+10%，一連串的政策改革改出了韓國遊戲產業未來20年的榮景。98年的時候韓國政府大力扶值遊戲產業，韓國網路遊戲的產值就在這一年像火山似的噴發」

韓流文創席捲全世界，台灣文創卻在原地踏步。南韓半官方組織「文化產業振興院」（KOCCA）最新統計，2017年南韓文創產業產值高達110.4兆韓元（港幣7350億），甚至與南韓半導體業產值相當。韓國「文化產業振興院」認定的文創產業包括出版、電視、廣告、遊戲、電影、音樂、漫畫及動畫片等10大類。

屌 佢地想利益輸送啫
你估真係想發展咩

一個出口城市，點都要搞旅遊業
但唔代表要靠海洋公園

正苦技窮

當年荔園話無左就無左, 根本無人去就應該被自由市場淘汰